嗯，我今年二十二歲，可能是有點奇怪。

我不知道自己正在做甚麼，人生中也沒有經歷過驚濤駭浪。
我只是單純地過著日子。
直到最近我開始討厭這個世界的一切，討厭如此的黑暗、如此的冷漠、如此的無聊。

本來心事應該直接跟別人說，但我又想不到會有誰聽我講。
記得中學的時候，我還會打電話給同學聊心事。
後來科技變方便，我便再沒有收到他們的電話。

我覺得現今人與人之間的交流真的很奇妙，明明距離變得愈來愈近，感覺卻是愈來愈遠。
世代太快，卻缺少了一份期待。
到了後來，我也不想玩IG和Facebook了。

至於家人，我始終無法跟他們撇開心扉。
面對他們，我永遠無辦法脫下面具，只能笑意盈盈地面對他們。
無謂讓他們擔心。

我只是覺得很孤獨。
很孤獨很孤獨。
嗯，我今年二十二歲，可能是有點奇怪。

22歲仲成個14歲咁？

慢慢，我習慣了一個人。
一個人看電影、一個人吃飯、一個人去旅行。
人生大部分的時間，我都懷疑自己的存在。

不過，原來一個人的時候，世界可以那麼靜。
我開始享受一個人。

只要有音樂的時候，我就感覺到自己的存在。
所以我總是在聽歌，而且一定會把音樂調到最大聲。
巴士駛過海邊，我正在聽好樂團的《我愛你，卻不能拯救你》。

「你個耳機漏聲喎。」坐在旁邊的她拍一拍我肩膀。
我頓時臉紅、頭痛，只是立刻脫下耳機，把耳機掉在地上，場面很是尷尬。
她彎腰幫我拾起，我打量了她一下。
我認得她。
她是一個跟我年紀差不多的女孩子，看起來樣子很直率，總是跟我搭同一架巴士上班。

「我都有聽好樂團。」過了幾秒後，她小心翼翼地說，並向我遞上耳機。
「唔該，但其實我都唔係好熟。」我雙手接好耳機，禮貌地笑了一笑。
本意是想打發她，卻想不到她在接下來的車程裡不斷在講好樂團，包括是他們的出道經過到解散以及他們的作品。

「我把我的青春給你、把悲傷留在這裡、我們一樣可惜、我愛你，卻不能拯救你、他們說我是沒有用的年輕人。」她說得十分興起。
雖然我自知我比她熟悉，可是還是裝作認真地聽她分享。
我的心跳得很快，我一定要快點買一個新耳機。

巴士今天突然駛得很快，我接了下車鐘。
紅燈響起。
「你今日係度落咩？」她的話讓我的心震動了一下。
「我幫你禁。」我故意露出機靈的樣子。
她睜大了眼晴看我，淺笑了一下。

「你IG係咩？」她第一次拿出了手提電話。
「我無玩IG。」我坦率地回答。
難得是她沒有露出難以置信的模樣。
「咁你平時有咩做？」
「寫下野，我鍾意寫野。」
「咁你寫低我電話，9xxx xxxx。」她說完這句便離開了。

那天的夕陽特別的曬。

支持藍巴

大老師系男豬

lm

她的電話號碼一直在我的簿子裡，我卻沒有打給她。
像我這種孤獨的人很容易中陷阱。
別人只要稍為對自己好一點就會很容易被打動，繼而動情。
最後卻是發現一廂情願，肯定會很痛。
可是上班的路途被逼變成多走路一公里，然後搭小巴。
腳倒是有點累。

只是當她走到我的身旁，一切都是白費。
「嗨！」她的聲線很興奮，怎麼她好像每天都這樣活躍。
「嗨⋯⋯點解你係度嘅？」其實我心裡有點懷疑她在跟蹤我。
「跟蹤你囉。」她真摯地笑了一笑，讓我感到有點心寒。
我肯定現在自己的臉變得很僵硬。

「講笑渣，因為今日係星期三。」
「星期三？」
「嗯嗯。」
我疑惑地看著她，想了一想。
對了，好像逢星期三在巴士也看不到她。

「你都搭小巴？」我看著她。
「因為你無搵我囉，唔通你連幾個號碼都記唔到？」她用鄙視的眼神看著我。
「我無搵你同你係咪搭小巴又有咩關係？」我不明所以。
「咁我搭唔搭小巴又同你有咩關係？」她得意地笑了一笑。
這些對白她是綵緋過的。
我輸了，徹底地輸了。

「Sorry。」我緊握著書包帶。
果然，先對人產生好奇的，注定會是輸家。
「因為今日係星期三。我有一種想法，常被朋友指摘，我說要每個星期，找一天搭的士返工。」她哼著奇怪的曲調。
「搭的士？」我莫名奇妙
「嗯。陣間俾你聽。」她說罷就離群走到旁邊的士站。

My Little Airport
搭的士上班去
作詞：林阿p
作曲：林阿p
編曲：林阿p

你說你總在一星期
有一天真的不想返工
我說這並不稀奇
亦符合人性的一種

反而我有一種想法
常被朋友指摘
我說要每個星期
找一天搭的士返工

搭的士返工

讓你減輕傷痛
即使已很窮
但這個世界已經失控
既然你的錢最後亦被剝削在每月的人工
為何不改善在一天的交通？

你改變不了現在
你改變不了將來
你改變不了這個時代
大學時你的銳氣現在已不再
你怎能每日每夜也繼續在打工
直到死咗都未搭過的士返工

在的士裡，我們不停重覆這首歌。
她有一部已停產的舊款的iPod，她說iPod用的是Wolfson 晶片是 iPod音質才是最好的，比現在用的cirrus logic 還要好。

「佢哋叫咩名？」我問她。

「咦，你好似鍾意咗喎。」她滿意地笑了一笑。

「雖然一開始聽覺得好奇怪，但唔知點解愈聽就愈想繼續聽。」我看著她。

「嗯～就好似人生咁。」她托著腮，手架在車門旁，若有所思地看著風景。

「你係咪覺得自己好有型？」我學她托腮。

「嗯嗯。」她用力點頭。

「識聽MLA嘅人都好有型的。」她慢慢地說。

隨著的士行駛，我竟然很清楚地聽到自己的心跳聲。
原來我可以很愉快。
怎麼我以前上班前都沒有這種感覺。
這便是搭的士上班的意義是這樣。
不用言明，只能意會。

嘟嘟⋯⋯的士跳了一下錶，又一下錶。
我才想起自己可能不夠錢，於是開始焦急地想找銀包看看。
「你做緊咩？」她瞪著我問。
「我搵緊錢。」我猶豫地答。
「我大把錢喎，你唔使驚。」她輕妙淡寫地拋下一句。
我不知為何覺得很感動。

「係喇，我無用Whatsapp 同 Signal。」的士快到站的時候，我主動提起這件事。
「咁你打俾我。」她斜眼看我，右手作「六」，裝作打電話，露出潔白的牙齒。
「但其實我唔係好鍾意講嘢⋯⋯」我用抱歉的語氣說。
「Okay，明㗎喇。」
聽得出她的聲線有點低落，看得出她的眼神有點失望。
也許她現在肯定以為我在保持距離，而這並不是我的本意。
我說錯話了。

就這樣維持了很漫長的三十秒。
此時iPod正在播這幾句：
「或者你可以坐得更近
靠在我耳邊講嘢不會過份
但我天生就是這麼拘謹
還未有那份自信心
若你問我什麼先叫做緣份
我會說緣份只留給夠進取的人」

「不如我哋之後可以一齊返工，我可以下星期請返你搭的士。」的士慢慢到站，她把錢塞給我，我脫口而出。

「唔⋯⋯」她緊握著鈔票，卻像是緊握我的心。

她正在猶豫著甚麼。

果然，是陷阱？

放手吧。

「唔使喇。」她放開手，我的心卻是像被捏碎。

我看看手裡的鈔票，有毒。

我脫下耳機交給她。

「唔使你請喇，咁聽日見。」

啲對白...

工作有一樣好處，就是會讓人忘記一切。
無論世界遭遇著甚麼幻變，今天的政治又有多黑暗。
只要一上班，彷彿就能拋諸腦後。
我痛恨麻木的我。

人際關係的意義。
工作的意義。
活著的意義。
明明這些都是很重要的，我卻未曾找到答案。
我討厭隨便的我。

雖然我痛恨科技，但有時候我不得不運用它的方便。
我決定在網上輸入她的電話號碼。
果然找到關於她的瑣碎。
那是她真實的號碼。
我羨慕善良的她。

下班之後，我再次輸入她的電話號碼。
正在通話中。
我的心很久沒有跳得如此快。
已經偷跑了很多次廁所，只為了看她的照片。
「又話唔鍾意講電話嘅。」電話的另一邊是她爽朗的聲音。
我欣賞機靈的她。

回家的路上，今天驚見兩旁已經開滿了木棉花。
「原來木棉已經開曬花。」我有點難過地對她說。
「哦，係喎。係咪代表已經春天？」她疑問。
「嗯。我以前一定會留意，但唔知點解而家開咗都唔知。」
「以後每年開嘅時候你都執啲俾我喇，咁你就會留意返。」她說完後笑了一笑。
「嗯，多謝你。」
「好喇，拜拜。」
「拜拜。」

第一次跟她聊電話，我發現我們都很有默契。
沒有問對方私人的事，聊的都是一些等閒事，像是木棉花、漫畫和電影，還有音樂。
我們志趣相投。
她比想像中還得意，而且聰明。
我覺得很幸運。
如果可以一直這樣，也許是一件美好的事。

收好手提電話之後，我回頭來到木棉下，蹲了下來。
我看著紅色的花瓣散落在地上，把幾塊花瓣放進衫袋裡。
不知道下年的木棉還會不會開花。

好耐冇見你

Lm

我是正常的，我想。
只要跟別人在一起，我總是可以偽裝正常。
回到房間，我一個人聽音樂。
We Might Be Dead By Tomorrow.
於是又開始胡思亂想。

我是自由的，我想。
有些人說這裡沒有將來，希望能夠盡早離開。
有些人說只要安守本份，還可以追躡小確幸。
有些人說沒所謂的所謂，但願能夠一直頹廢。
每個人的人生彷佛在某一天開始，就只能為著這些想法而痛苦地徘徊。

我是勇敢的，我想。
如果明天就能死去。
我們每個人可以不為著明天而擔憂，可以誠實地面對這個世界，可以盡情地笑，可以忘我地哭，可以跳，可以叫，可以⋯⋯
為何，我不可以呢？

「熄唔熄燈？」媽媽在房門外大喊。
「嗯。」我猶豫了一陣子，才著實地回應她。
媽媽的聲音好像不同了。
燈關上後，房間變得很黑，我的腦海裡浮起了那個天橋底的婆婆。

那天下著很大雨，天色變得很黑。
我正在回家，經過一條天橋，橋底地有一個年紀很老邁的老婆婆。
她低著頭，雙手用力地在跪拜著路人。
每個人都只是焦急地經過。
只有那個喜歡聽《好樂團》的女孩停了下來。

她從銀包裡拿出一張鈔票，蹲下來放在盤裡，跟她說了些甚麼。
我每次看到這些行乞者都不會給錢。
因為我總認定他們是在利用我的同情心，明明可以工作卻不去工作。
給錢只是助長他們的惰性。
而且，我又能幫到多少個行乞者呢？

「多謝，多謝，你真係好人。」
我走上天橋，背後傳來婆婆的哭腔。

「你聽日返唔返嚟食飯？」
媽媽開了燈。
兩把的聲音重疊了起來。

開燈後，房間變得很光亮，我覺得自己面目可憎，不得見光。
如果可以選擇，試問誰會想這樣天寒地凍、逢連夜雨，犧牲自己的尊嚴去行乞？
自己不過是用冠冤堂皇的藉口去包裝自己的冷漠。
「勿以惡小而為之，勿以善小而不為。」

「嗯，返啊。」我看了一眼媽媽。
燈再次關上，我覺得很難受。
媽媽真的老了，怎麼我卻沒有同情她呢？
「樹欲靜而風不止，子欲養而親不在。」
我是奇怪的。

最後給母親買了一支按摩槍。
其實我要多謝Bonnie。

雖然這種一起相約搭巴士上班的情節很浪漫，我並不是天天都能跟她坐在一起。
「喂，Bonnie。」等了大半程車，我才能換過座位。
她除下了耳機，驚㤉地看著我。
「我搵到你Facebook。」我有點不好意思。
「喂啊，唔公平，你Facebook係咩。」她拿出手提電話。

「我無Facebook喎。」我看著Bonnie面有點紅的樣子，覺得她很可愛。
她今天穿了一件灰色衛衣和一條黑色長牛仔褲，梳了一個整齊的平陰，散發著一種樸實的感覺。
我發現自己好像今天才有好好地看她。

「不過好彩我Facebook都無咩嘢睇。」她坦然地說。
「真，得一張背著海邊唔知做咩低頭嘅相。」我挪揄她。
「呢啲叫意境。」她反駁。
「造作。」我說。
「你不懂藝術。」她搖搖頭。
話題到了這裡，我們都沒有話說，可是也沒有覺得特別尷尬。

「係呢，你最近仲有無寫作？」巴士駛入隧道時，Bonnie靠著車窗問。
「無喇，做嘢之後就無咩心機寫。」我答她。
「點解唔寫嘅？」
「唔知呢，突然間我開始無咩動力寫。」
「你唔係話你鍾意寫嘢咩？」
Bonnie這個問題讓我沉思了好久，我完全被她考起。

「鍾意嘅，但又覺得好無聊。」我看著她，不禁嘆了一口氣。
「我覺得寫嘢嘅人好有型。」
「你鍾意？」我隨口地問了一句。
「嗯，寫作係藝術嘅一種啊，可以呈現出一個人嘅靈魂。」她很認真地看著我，像是期待甚麼。

「嗯，我會寫。」我本想敷衍她。
「Good Good. 咁你以後寫完之後要第一個俾我睇喎。」
此時巴士穿出隧度，光猛的陽光打在Bonnie身上，她真摯地笑著。

唔識講睇完咩感覺 但好想繼續睇